% ---
% Pacotes fundamentais 
% ---
\usepackage{cmap}				% Mapear caracteres especiais no 

\usepackage{listings}			%inclusão de código
\usepackage{times}			    % Usa a fonte Latin Modern	
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}  %pacote para equações	
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsfonts}			% Símbolos
\usepackage{multirow} 			%para tabelas
\usepackage{multicol} 			%para tabelas
\usepackage{amsmath} 			%para utilização dos comandos \tfrac e \dfrac
\usepackage{pdfpages} 			%para utilização do comando \includepdf
\usepackage{enumitem}
\usepackage{caption} 			%Ajuste no alinhamento das listas
\usepackage{float}
\usepackage{titling}

\makeatletter
\settocpreprocessor{chapter}{%
  \let\temp@f@rtoc\f@rtoc
  \def\f@rtoc{\texorpdfstring{\MakeTextUppercase{\temp@f@rtoc}}{\temp@f@rtoc}}
}
\makeatother

\setitemize[0]{itemindent=0.4cm,itemsep=0pt}
\setenumerate[0]{itemindent=0.5cm,itemsep=0pt}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quadro}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{LISTA DE QUADROS}
\lstset{
	language=Python,
	numberbychapter=false
}
\newlistof{lstlistoflistings}{lol}{\lstlistlistingname}
%------
% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 					  % Paginas com as citações na bibl

%Referência
\usepackage[alf, 	
			 		abnt-emphasize=bf,
				    abnt-url-package=none,
				    abnt-repeated-title-omit=yes,
				    abnt-full-initials=yes, %yes nome por extenso, no apenas iniciais
				    bibjustif,
					abnt-etal-list=3												%abreviar com mais de 3 autores
]{abntex2/abntex2cite}				 														    % Citações padrão ABNT
\usepackage{lipsum}							   								       % para geração de dummy text

%\captionsetup[table]{justification=raggedright}
% Configurações de aparência do PDF final
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 
% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.25cm}
\linespread{1.5}

%Espaçamento depois dos títulos
\setlength{\afterchapskip}{\baselineskip}
% %\setlength{\afterchapskip}{\lineskip}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0cm}  % tente também \onelineskip

\hangcaption
\captionstyle[\raggedright]{}

%Estava mostrando nas referencias quais paginas estavam sendo referenciadas
\renewcommand{\backref}{}
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{}

%Reduzir a fonte do caption
\captionnamefont{\centering\ABNTEXfontereduzida}
\captiontitlefont{\centering\ABNTEXfontereduzida}
%Ajuste nas listas de tabela, ilustrações e quadros
\setlength\cftbeforechapterskip{0pt}
% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---